\begin{exoApp}{10}{2}
\label{\formatexo{8}}
Soit $f:x\mapsto x-[x]$. Etudier la monotonie de $f$. Que représente $f(x)$ pour un réel $x$ ? Représenter $f$.
\end{exoApp}

\begin{correction}
La fonction n'est ni croissante, ni décroissante. En effet :
 \[f(0)=0\quad \quad f\left(\frac{1}{2}\right)=\frac{1}{2}\quad \quad f(1)=0\]
 Donc $\ds{f(0)<f\left(\frac{1}{2}\right)}$ et $\ds{f\left(\frac{1}{2}\right)>f(1)}$.\\
 Si $x\in \R$, $f(x)$ représente la partie décimale d'un nombre. Ainsi, pour tout entier $k$, la fonction est croissante sur $[k;k+1[$, $f(k)=0$. Cela donne la courbe représentative suivante :
 \begin{center}\includegraphics{tex/Chap03/pic/decimale.pdf}\end{center}
\end{correction}
